最高法院逆轉入境禁令 特朗普：國家安全的勝仗

美國總統特朗普甫上任即發出被指針對穆斯林的移民入境禁令，被聯邦法官叫停多月後，聯邦最高法院周一批准大部份內容恢復執行。特朗普對此發聲明表示，這是「對國家安全的明顯勝利」，「讓我可以利用一項重要的工具來保護我們國家的家園」。

特朗普的聲明說：「今天最高法院一致的裁定，對我們的國家安全來說是明顯勝利。它令暫停六個有恐怖主義傾向的國家（的人）到訪，以及暫停難民到來變得很有效。身為總統，我不能讓想傷害我們的人進入我們的國家。我身為三軍統帥的首要職責，就是保證美國人民安全。」

不過特朗普在聲明中和twitter說他「特別滿意最高法院以9比0裁決」，就被指是不正確地強調了「9比0裁決」，因為這項裁決屬於「一致裁判」（per curiam），代表法院整體寫下，並未經由特定法官簽署。

路透社/美國《時代》周刊/美國《Huffington Post》

大愛左膠食屎啦

左膠：恐襲只係極少數的人製造恐慌，唔應該一竹打沉成船人

之前幾單恐襲，根本老閪都驚啦

唔係仲要十月正式審咩